# Генерация Sprite atlass для Unity
### Инструкция по созданию и оптимизации Sprite atlass с примером для Unity
                                                         
1. Собрать все подходящие спрайты в одну папку

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/3.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/3.png)

2. Добавить все подходящие спрайты из папки, собранной в пункте 1 на основной 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/4.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/4.png)

3. Начать работу можно с заднего плана чтоб в последствии смотреть на то как объекты будут сочетаться с ним (далее прогресс в хронологической последовательности)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/5.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/5.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/6.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/6.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/8.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/8.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/7.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/7.png)


4. После череды изменений т.к редактирование заднего плана не увенчалось успехом создано микс из задних планов всех игр вот что вышло

[<img src= "///Images//SpriteAtlassGeneration/9.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/9.png)

[<img src= "///Images//SpriteAtlassGeneration/10.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/10.png)

[<img src= "///Images//SpriteAtlassGeneration/11.png" width="700">](///Images//SpriteAtlassGeneration/11.png)


5. Дальше работа с объектами по отдельности , выбираем все элементы одного объекта и комбинируем на свой мини Sprite sheet (ниже есть инструкция как это сделать с помощью gimp) меняем изначальную цветовую палитру это удобно сделать в [Photokit](https://photokit.com/editor/?lang=ru) (также если проект новый вы можете определить общую цветовую гамму с помощью Adobe color загрузив в приложение изображение и отметив объекты но куда проще и эффективнее использовать уже готовые цветовые палитры как например [эти](https://color.romanuke.com/))

[<img src= "///Images//SpriteAtlassGeneration/12.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/12.png)




 (как пример обычного объекта у нас есть зеленая лейка мы её можем изменить на синюю, но объект должен быть также реальным, то есть имеет смысл загуглить “Лейка для сада” и посмотреть какие цвета сейчас будут легко узнаваемыми для пользователей, также текстуры бывают мало-разнообразными такими как вода для полива она как правило бывает в спектре от белой до синей в таком случае её нужно сделать либо немного темнее, либо немного светлее)

Оригинальная вода

[<img src = "///Images//SpriteAtlassGeneration/13.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/13.png)


Вода после смены цветовой гаммы

[<img src = "///Images//SpriteAtlassGeneration/14.png" width="800">](///Images//SpriteAtlassGeneration/14.png)


                                               

6. редактирование непосредственно в нейросети для примера использовано [LeonardoAI](https://leonardo.ai/)
	6.1 Краткий экскурс по используемым инструментам

[<img src = "///Images//SpriteAtlassGeneration/15.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/15.png)


**Красные обозначения**
   - Pan нужен для перемещения по рабочей области (если не использовать, то начнут вытягиваться слои)
   - Select основной инструмент нужен чтоб перемещать слои
   - Draw Mask инструмент разметки в отличии от стиралки только предлагает нейросети видоизменить то что уже имеется под ним
   - Erase стиралка удаляет часть изображения и при перемещении квадрата генерации + ввода запроса заполниться тем что там должно быть по мнению нейросети
   - Upload Image позволяет загрузить изображение из локального компьютера или прошлых генераций
   - Download Artwork загружает изображение преждевременно накладывая все слои друг на друга (те что были выше, выше и останутся)
   - Undo отменяет последнее сделанное действие (крайне полезно если вы не выбрали Pan и перетянули один слой из-под другого)
   - Redo возобновляет изменения в случае отмены

**Синие обозначения**
   - Negative Prompt позволяет записать объекты которые вы не желаете видеть в результатах вот примеры :(((2 heads))), perfect eyes, out of frame, duplicate, realism, 3D, blurry, abstract, disfigured, deformed, cartoon, animated, toy, figure, framed, 3d, cartoon, 3d, disfigured, bad art, deformed, poorly drawn, extra limbs, close up, b&w, weird colors, blurry, watermark, blur haze, 2 heads, long neck, watermark, elongated body, cropped image, out of frame, draft, deformed hands, twisted fingers, double image, malformed hands, multiple heads, extra limb, ugly, poorly drawn hands, missing limb, cut-off, over saturated, grain, lowères, bad anatomy, poorly drawn face, mutation, mutated, floating limbs, disconnected limbs, letters, out of focus, long body, disgusting, extra fingers, gross proportions, missing arms, mutated hands, cloned face, missing legs,

   - Prompt ввод ожидаемого
   - Generate используется после ввода всех данных
   - выбор количества генерируемых изображений (2 более чем достаточно)


6.2 Если у изображения нет заднего фона тогда необходимо его добавить (особенности работы нейросети) гуглим белый квадрат и загружаем любое однотонное (один ровный цвет на всю площадь изображения так проще будет от него избавиться) изображение квадрата загружаем первым (Upload Image) из-за того, что менять очерёдность слоёв нельзя 

6.3 Используем Upload Image и загружаем изображение с измененной цветовой гаммой параллельно с помощью Select подгоняем размеры таким образом чтоб всё изображение было на фоне белого квадрата и помещалось (не полностью между объектом и границами белого квадрата должно быть расстояние) в Generation frame(фиолетовый пустой внутри квадрат)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/16.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/16.png)



Демонстрация реализации

6.4 Для начала нужно посмотреть, как нейросеть отреагирует на наши действия для этого обводим небольшое пространство с помощью Draw Mask

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/17.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/17.png)


В запросе ставим точку в виду особенности нейросети (Точка воспринимается как знак препинания/разделитель запросов и если ввести её в строку запроса это будет тоже самое что безаргументный запрос или “logical continuation” но как вы понимаете проще поставить точку) на выходе будет нечто следующее

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/18.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/18.png)




Форма хвостика стала немного толще и вроде бы незначительное изменение, но и космические ракеты строились не за 1 день продолжим далее работа над бликами и поскольку оставить выйдет только один из бликов (нейронка их или оба удалит, или склеит) имеет смысл удалить те что будет сложнее изменить 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/19.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/19.png)


6.5 Далее используем стиралку (Erase) и удаляем 1 из двух типов бликов после генерируем при всё той же точке (ввиду того что-то что нужно уже есть на объекте и ничего предлагать нейросети не стоит)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/20.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/20.png)


Бликов больше нет и процесс редактирования теперь выглядит более реалистичным

6.6 Некоторые блики имеет смысл сделать несколько длиннее (Draw Mask) 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/21.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/21.png)




[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/22.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/22.png)


Надёжнее будет начать изменять брызги из внутренней части изображения

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/23.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/23.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/24.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/24.png)


И только после внешней                                                           

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/25.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/25.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/26.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/26.png)


Таким образом получилась качественная текстура (и снова-таки если не получается не стоит расстраиваться имеет смысл продолжать пробовать дальше)
загружаем её (Download Artwork)

7. Удаление заднего плана для этого в примере используется [онлайн сервис](https://www.remove.bg/) посредством перетаскивания он неплохо справляется с этой задачей но иногда удаляет излишнее поэтому переходим в редактор

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/27.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/27.png)


Не всегда понятно всё ли на месте 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/28.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/28.png)


Для полной уверенности нужно использовать один из доступных фонов                        

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/29.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/29.png)



На этот раз нейросеть не удалила излишнее, но, если такое всё же произошло нужно, используя “Erase/Restore” восстановить необходимые объекты.

8. Далее нужно уменьшить базовый размер изображения т.к довольно много пустого пространства

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/30.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/30.png)

Загружаем изображение и переходим в следующий [онлайн сервис](https://www.iloveimg.com/ru/crop-image) перетаскиваем полученное изображение и уменьшаем его размер в пикселях

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/31.png" width="800">](///Images//SpriteAtlassGeneration/31.png)


Таким образом размер объекта почти равен размеру изображения

9. Для того чтобы достичь прозрачности воды, аналогичной оригинальной игре, можно использовать GIMP

Первым делом нужно открыть изображение с помощью gimp дальше дело за малым 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/32.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/32.png)


Перетаскивая ползунок, мы сделаем изображение более прозрачным (не стоит забывать, что, увеличивая прозрачность вы также уменьшаете насыщенность цвета без особой причины уменьшать этот показатель ниже 73% не нужно)

10. После проделанного пути нужно посмотреть насколько спрайт подходит сцене возвращаемся в [сервис по обрезке изображений](https://www.iloveimg.com/ru/crop-image) и вырезаем один элемент

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/33.png" width="800">](///Images//SpriteAtlassGeneration/33.png)


После возвращаемся в Leonardo AI и размещаем ранее созданные объекты поочередно:
 *задний план
 *интерактируемый объект
 *лейка
 *вода, вытекающая из лейки (которую сделали мы)

Результат смотрится довольно гармонично

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/34.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/34.png)



Таким образом повторяя раз за разом вышеперечисленные действия мы получим полный набор спрайтов которые сможем собрать в Sprite atlass (как это сделать показано ниже)
Sprite atlass должен иметь разрешение 2048х2048 (ввиду того что мобильные устройства не поддерживают более большие а делать меньше тоже не выгодно т.к это негативно сказывается на оптимизации если в подробностях телефону проще открыть одно большое изображение нежели 5 меньших) и размер **≈** 700кб может и меньше но как по мне это нереализованные возможности и излишнее замыливание текстур 

**Формат отчёта**
- В отчёте должны быть следующие элементы 
1. Изображение измененного объекта
2. Изображение оригинального объекта, с которого всё начиналось 
3. Изображение измененного объекта на фоне заднего плана (который вы также сделали)
4. Текст “Изменил [Объект] а если быть точным то [список изменений]” и если есть планы на дополнение или преобразование объекта то про это тоже можно написать также можно спросить мнение [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) об объекте (подходит ли он сцене/соблюдается ли стилистика/подходит ли количество измерений и т.д)


И напоследок немного фишек при работе с нейросетями:
1) Если вы генерируете что-то с нуля и не можете добиться желаемого результата погуглите базы запросов для той или иной нейросети а там посмотрите как это делают другие более опытные люди.
2) Используйте знаки препинания они буквально, как и человеческая речь отделяют аргумент от аргумента в вашем запросе (  [] {} , . ) также их можно использовать по несколько раз для того чтоб сделать фокусировку на том или ином аргументе 
3) Не забывайте убирать аргументы и экспериментировать при создании запроса иногда бывает так что проблема не в том, что вы что-то не дописали, а в том, что вы добавили что-то излишнее
4) Не бойтесь начинать формулировать запрос с 0 каждая ошибка — это опыт (а в особенности ошибка, разрешённая на 100% лично вами обращаясь к кому-либо вы лишаетесь самостоятельности, а значит и становитесь слабее хотя иногда без этого не обойтись)
5) Если вы сгенерировали к примеру дерево с нуля и не можете сделать его больше то воспользуйтесь графическим редактором (любым) и вырежьте часть листвы после чего добавьте в нужные вам участки после используйте это пускай и не самое презентабельное изображение в своих целях его можно загрузить как запрос (в Midjorney, Stable Diffusion речь об controlNet а не веб версии а также Leonardo AI и это далеко не полный перечень) а после генерировать на его основе уже нужные вам большие деревья (результат и простота вас удивят)
6) Не всегда скорость является основополагающим фактором не спешите слать недоделанный или неподходящий объект [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) в этом будет мало смысла (в особенности если вы уже понимаете что он неподходящий) так вы и его отвлекаете и сами ничего делать не будете лучше потратить лишние 20-30 минут и отполировать его или вовсе сделать другой 
7) Если вы не знаете как сформулировать запрос или описать объект или же вовсе при генерации вы получаете не то что нужно подумайте об объектах похожих на нужный вам у меня такое было с шлангом для полива сада я не мог генерировать ничего дельного пока не начал генерировать пожарный брандспойт они похожи как исполнению так иногда и по внешнему виду и что немаловажно в отличии от шланга для полива сада пожарный брандспойт нейросеть генерирует непосредственно скрученным и прямым о чём нейросети не сказать словами (она даже если ей на все 100% описать все равно генерирует согнутым)
8) Всегда думайте об нестандартном подходе (у меня такое было при создании ямы я изначально пытался добиться ямы с бортиками, но впоследствии вспоминал об рисунках, нарисованных уличными художниками на дороге найти примеры можно по запросу “Уличные 3д рисунки на дорогах”)
9) Читайте книги я прекрасно понимаю, что большинству людей в 2023 году это попросту неинтересно, но там та информация, которую вы возможно не получите даже за неделю поиска в интернете уже в чистом и удобном виде (на блюдечке) + что касается книг об нейросетях (да такие существуют) они на 90% состоят из картинок и прочесть такую за час два не составит труда (хотя в идеале попрактиковаться с приведенными там методами хотя и не обязательно главное не знать, а знать где найти) 
10) Смотрите англоязычный ютуб и гуглите непосредственно на нём (там в разы больше информации нежели на привычном вам языке за исключением Китайского/Японского, но у них свой подход ко всему)
11) Если вы нашли рабочий со слов автора метод по созданию того или иного объекта не забывайте, что нейросети постоянно обновляют и то что работало вчера сегодня может и не работать


Вода после редактирования в Dalle2/LeonardoAI

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/35.png" width="700">](///Images//SpriteAtlassGeneration/35.png)


                                            

# Получение ассетов из [исходной игры](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#исходное-приложение)
1. Установить приложение [Asset Studio](https://www.softpedia.com/get/Multimedia/Graphic/Graphic-Others/AssetStudio.shtml).                                                    
2. Получить apk [исходной игры](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#исходное-приложение). Для этого можно использовать [онлайн сервис](https://apkcombo.com/ru/downloader) по загрузке приложений из Play Market без использования мобильного телефона.
3. Далее в полученном файле поменять расширение с apk на zip.
4. Распаковать архив.
5. Запустить приложение Asset Studio и выбрать File/Load Folder
6. Дальнейший полученный список будет содержать в себе либо спрайты поодиночно либо спрайт атлас в зависимости от реализации но если такой способ не дал результатов то просто откройте папку в которую вы разархивировали игру они будут в качестве обычных изображений. Если на этом этапе возникла ошибка и Ассеты не загрузились, попробовать проверить папку используя другую версию AssetStudio. 
7. Нажать Export --> All Assets.
# [Декомпозиция APK приложения](///III.-Дополнительные-пункты/Декомпозиция-APK-приложения)


# Вырезка объектов с помощью gimp (составление своего мини sprite sheet)
1. Открываем Оригинал sprite sheet в gimp (как его получить показано выше) 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/40.png" width="300">](///Images//SpriteAtlassGeneration/40.png)


На Протяжении процесса нашим основным инструментом будет свободное выделение (Потому как таким образом надёжнее объекты не всегда имеют квадратную или круглую рамку)

2. Для увеличения изображения жмем Ctrl+колесико мыши вверх (для уменьшения вниз) для перетаскивания камеры нужно нажать колесико мыши

Свободное выделение ставит точки нашей задачей есть поставить точки вокруг нужного объекта не зацепив сторонние 

Чтоб замкнуть цепь из точек нужно нажать на первую

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/41.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/41.png)


                                     
Если вы сделали всё верно, то появиться пунктир

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/42.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/42.png)


                                     
Жмём Ctrl+x тем самым вырезая объект из слоя
[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/43.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/43.png)



Наводим мышку на область с слоями жмём Ctrl+v появиться такой слой

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/44.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/44.png)


Жмём на “Плавающее выделение"           

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/45.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/45.png)


                                              

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/46.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/46.png)


 
И переносим объект в новый слой идентично делаем со всеми нужными объектами (в нашем случае это Всплески воды)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/47.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/47.png)


Жмём на глазик чтоб сделать слой невидимым                        

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/48.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/48.png)

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/49.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/49.png)


3. Таким образом на изображении остались только нужные нам объекты последующим шагом будет сопоставление их в примерно один квадрат (для экономии места и удобства) 

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/50.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/50.png)


Для дальнейших действий нам нужен инструмент “Перемещение” выбрав его можно менять положение объекта (если какой-либо из объектов не удается переместить выберите нужный слой перед манипуляциями)

Результат

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/51.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/51.png)



4. После всех проведенных манипуляций жмем Shift + Ctrl + E и выбираем нужное нам расположение ([Директорию](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#директория))

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/52.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/52.png)

В появившемся окне ставим всё идентично скриншоту после экспорта мы получим изображение полностью готовое для работы с нейросетями



Сборка Sprite Atlas
В демонстрации я буду использовать [TexturePacker](https://www.codeandweb.com/texturepacker) вы можете использовать к примеру встроенный в Unity упаковщик текстур но я предпочитаю использовать стороннее приложение т.к вы можете делать игры не только на Unity за счёт чего вам раз за разом придется разбираться в тонкостях особенностях и самое главное проблемах того или иного упаковщика текстур 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/53.png" width="800">](///Images//SpriteAtlassGeneration/53.png)


                                       


1. Первым делом спрайты, созданные нами ранее нужно сгруппировать в одну папку также важно чтобы в ней не было ничего лишнего (в дальнейшем TexturePacker не даст возможности удалять текстуры внутри приложения так или иначе прийдётся вернуться и убрать файл с папки)

2. В интерфейсе выбираем Add smart folder и открываем папку в которую мы ранее сложили все наши спрайты

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/54.png" width="800">](///Images//SpriteAtlassGeneration/54.png)


Результат после открытия

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/55.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/55.png)



3. Выставляем параметры как на изображении

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/56.png" width="700">](///Images//SpriteAtlassGeneration/56.png)


Всё выделенное красным должно соответствовать за исключением Extrude(расстояние между спрайтами) его можно поставить и меньше но 8 почти гарантирует что игровой движок сможет распознать элементы сам

4. Дальше нужно подредактировать текстуры так чтоб они соответствовали размеру заднего плана (лопата не должна быть размером в половину заднего плана если она будет большой ее можно уменьшить, но это потребует вычислительных усилий устройства пользователя) для этого жмём дабл клик на нужную текстуру на атласе (откроется отдельное окно, позволяющее изменить разрешение процентно крайне полезно если текстуры не вмещаются в один атлас)

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/57.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/57.png)


Для уменьшения размера изображение нужно уменьшать соответственно параметр Sprite-specific scaling уменьшив параметр в два раза мы получим следующий результат, где первое изображение это до, а второе после

До изменения размера

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/58.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/58.png)

После изменения размера

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/59.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/59.png)


Таким образом мы сможем добиться сразу подходящих для игры спрайтов без необходимости изменения их непосредственно в игровом движке

5. Сборка Sprite atlass тут всё просто 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/60.png" width="700">](///Images//SpriteAtlassGeneration/60.png)


Жмём Publish sprite sheet выбираем расположение в Open file dialog и подписываем наш файл 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/62.png" width="400">](///Images//SpriteAtlassGeneration/62.png)

Результат должен выйти примерно следующим, но это пока что не конец ведь размер атласа 2.3мб (это довольно много)

6. Уменьшаем размер нашего атласа с помощью [онлайн сервиса](https://www.iloveimg.com/ru/compress-image) интерфейс сайта крайне простой как и алгоритм действий 

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/63.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/63.png)


6.1 Загружаем Sprite atlas

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/64.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/64.png)


6.2 Жмём сжать изображение

[<img src="///Images//SpriteAtlassGeneration/65.png" width="500">](///Images//SpriteAtlassGeneration/65.png)


6.3 Скачиваем полученное изображение

Изображение занимало 2.3мб на выходе мы получили 683 кб (более чем хороший результат)

# Требования и стандарты (также некоторые ответы на возможно возникшие вопросы)

Для небольшой мобильной игры можно рассчитать размер разрешенный на атлас следующим образом 
 [10-20 мб] / [количество спрайт атласов] = [объём на сцену]
где 10 мегабайт это сильно оптимизированная графика а 20 всё также оптимизированная но ещё есть что урезать (в случае с активным проектов вышло что каждый спрайт атлас может занимать от 0.9мб до 1.8мб можно и больше если у текстур потерялось слишком много качества после сжатия)
но в случае с Unity тот сам сжимает спрайты как нужно (поэтому пункт со сжатием можно пропустить добавив при этом атлас размером 5-10 мб чтоб тот сам пережимал под нужные ситуации)


-Sprite atlass должен быть кратным степени двойки. это помогает уменьшить накладные расходы на процессор и ускорить процесс отрисовки а также улучшить качество атласа непосредственно (большинство графических движков загрузи вы в них атлас с разрешением 640x410 тот для начала разделиться на ширину и высоту а в последствии определить что больше у нас больше 640 так как в 512х512 он не поместиться перепаковка происходит в  1024x1024 и после во время использования вернуться в обратное разрешение что потребует усилий графического процессора/процессора и оперативной памяти не стоит забывать что игра запускается каждый кадр игры в то время как последний кадр обрабатывается а значит любое понижение производительности работает с коэффициентом 2.5)

- Также атлас жизненно важен из-за того, что некоторые графические процессоры (и мобильные и пк могут не поддерживать отрисовку не кратным степени двойки текстурам, а значит при запуске некоторые пользователи могут получить черный экран)

- Формат атласа должен быть либо PNG, PVRTC или WebP (использовать JPEG и BMP не рекомендуется ввиду низкой степени сжатия и большого размера)

- Минимизация количества текстур: чем меньше текстур используется в игре, тем меньше будет количество запросов на доступ к памяти (как оперативной, так и графической), что в свою очередь уменьшит нагрузку на процессор и повысит производительность игры (если есть возможность не использовать текстуру, то от нее стоит избавиться. У меня был случай когда спрайт атлас дублировал часть заднего плана с целью сделать псевдо эффект погружения я не стал его добавлять потому как есть куда более оптимальные способы решения задачи нежели дублирование уже имеющихся элементов на сцене также есть и противоположная сторона монеты на сцене было много похожих кругов но отличающихся по цвету если их все заменить одним белым и красить непосредственно с помощью игрового движка - может возникнуть проблема обращения к объекту а это очень трудно находимая ошибка поэтому иногда с урезанием можно перестараться)

- Использование меньшего количества цветов: чем меньше цветов используется в текстуре, тем меньше будет размер файла поэтому если возможно стоит использовать меньше цветов в спрайт атласе (но только если это возможно)

- Оптимизация расположения спрайтов на текстуре: спрайты должны быть расположены на текстуре таким образом, чтобы минимизировать количество пустого пространства и уменьшить размер текстуры (любое пустое пространство это нереализованные возможности ваше устройство и так и так открывает 2048х2048 изображение) не участвующие в анимации объекты можно свободно вращать но в противоположной ситуации(если объект это часть анимации) желательно воздержаться от вращения либо если это неизбежно или из-за расположения на атласе теряется пространство которое можно реализовать можно повернуть но все объекты должны иметь одинаковый наклон

- Оптимизируйте размеры своих спрайт атласов далеко не все объекты всегда находятся в центре внимания и если к примеру, есть птичка, летающая где-то вдалеке ей можно сильно уменьшить разрешение — это не герой, который уклонялся от снарядов и всегда находиться в центре внимания (интерактивные объекты всегда имеют большее разрешение нежели статичные)

- Каждый атлас после упаковки должен быть обязательно подписан (это поможет избежать ошибок при вызове спрайтов в вашем коде и облегчит поддержку игры в будущем)

- Необходимо понимать, что некоторые графические процессоры (это редкость) умеют самостоятельно сжимать атласы чтоб добиться ожидаемого фреймрейта (поэтому если вы запустили игру и видите низкокачественную графику возможно дело в устройстве)

- Прозрачность (речь идёт об полупрозрачных пикселях) можно использовать только там, где это необходимо (использование прозрачности вынуждает графический процессор рисовать сначала текстуру под прозрачным объектом после объекта над ним и только впоследствии менять цвета объекта под прозрачным и так каждый кадр)

- Разрешение заднего плана для игры на атласе 1920x1080


# Создание спрайтов без использования заготовок 
1. Нам нужен генератор изображений (подойдут такие как Dalle ,Leonardo AI но я предпочитаю использовать из-за возможности генерировать больше одного объекта одновременно [BlueWillow](https://www.bluewillow.ai/) (5 одновременно) и [Midjorney](https://www.midjourney.com) (до 12 в зависимости от подписки) последние два распространяются в виде дискорд ботов и управляются посредством ввода команд в чат)


2. Для того чтоб добиться плоскости изображения или мультяшности и т.д использовать следующий запрос “ [in the center of the image is a small hole in the ground, the bottom is not visible], sprite, asset store, anime, flat, 2d, soft corners, minimalism, vector image, cartoon, without background. [small hole in the ground], sprite, asset store, anime, flat, 2d, soft corners, minimalism, vector image, cartoon, without background.” - запрос не универсальный и иногда чтоб добиться желаемых результатов нужно использовать не только генератор, но и графические редакторы также стоит смотреть на запросы других пользователей или просматривать непосредственно аргументы для запросов и тому подобные 

- Расписание составляющих в процессе создания:
- Paint - был создан простой прототип
- Dalle - был задействован редактор
- Leonardo AI- был задействован редактор или генератор (генератор если в очереди стоит первым)
- BlueWillow- чистая генерация (в запросе может быть ссылка на изображение)
- Midjorney- чистая генерация (в запросе может быть ссылка на изображение)
    
3. Результат использования запроса, указанного выше выглядит примерно так (после вырезки ямы с изображения посредством GIMP)

[![]( ///Images//SpriteAtlassGeneration/67.png)](///Images//SpriteAtlassGeneration/67.png)